Para calcular estos patrones, debemos encontrar aquellos puntos donde el desplazamiento sea nulo, es decir
\begin{equation*}
	u(x,y,z) + v(x,y,z) = 0 \implies u_0(x,y) + v_0(x,y) - \frac{\partial w_0}{\partial x} -\frac{\partial w_0}{\partial y} = 0
\end{equation*}
donde se presupone un desplazamiento inicial nulo, entonces:
\begin{gather*}
	\frac{\partial w_0}{\partial x} + \frac{\partial w_0}{\partial y} = 0
\end{gather*}
Esto implica que los giros se anulan entre sí, de forma que la suma de los momentos también deberían anularse, de forma que llegaríamos a
\begin{gather*}
	\frac{\partial^2 M_{xx}}{\partial x^2} + 2\frac{\partial^2 M_{xy}}{\partial x \partial y} + \frac{\partial^2 M_{yy}}{\partial y^2} + q = 0
	\\
	2\frac{\partial^2 M_{xy}}{\partial x \partial y} + q = 0
\end{gather*}
Habría que encontrar los puntos $(x,y)$ de la placa donde los momentos y la distribución de cargas se anulan, de forma que el desplazamiento sea también nulo.

De forma similar a lo que se ha hecho en la cuestión~2, tendríamos que encontrar las frecuencias para las que existan puntos de desplazamiento nulo, algo que se daría cuando las ondas viajeras y sus reflexiones generen ondas estacionarias dentro de la placa.